**2317. – Xanthium italicum** Moret. – Plante annuelle de 30-00 cm, à tige robuste, rameuse, pubescente ; feuilles longuement pétiolées, pubescentes-rudes, grisâtres en dessous, ovales-triangulaires, souvent atténuées en coin à la base, irrégulièrement lobées-dentées ; //fruits agglomérés, elliptiques, gros //(20 mm de long environ), fauves, //fortement velus, non glanduleux, densément couverts d'épines assez grêles, allongées, égalant le diamètre du fruit, droites jusque sous le sommet brièvement crochu, terminés par 2 becs hispides, droits, écartés, non convergents en dedans. //
Décombres, lieux sablonneux du Midi : Var, Alpes-Maritimes ; Corse. – Espagne, Italie, Istrie, Croatie, Dalmatie, Pologne, Allemagne septentrionale. = Juillet-septembre.